毛孟靜：林鄭月娥將黑白顛倒 死不悔改

民主派會議召集人毛孟靜批評，行政長官林鄭月娥在記者會的言論重覆，告訴港人她並無做錯，證明她「死不悔改」，將事情黑白顛倒，如果香港出現「玉石俱焚」、「不歸路」情況，林鄭月娥需要負責。她又說，政府一直縱容警方暴力，相信公道自在人心。

毛孟靜質疑，政府在「聲東擊西」，指市民訴求變質，說是別有用心，於是就不作回應；又批評政府利用「鳥籠政治」的方式，認為市民可以上班、有飯食就不用擔心，如果有人破壞就是壞人，但有關說法與年輕人追求民主、自由、人權等脫勾。

民主黨立法會議員涂謹申透露，有建制派亦希望林鄭月娥下台。他認為，如果中央仍相信林鄭月娥能處理殘局是非常不智，現時越來越多市民也諒解「激進」做法，重申政治問題應政治解決，中央應盡快找特首繼任人選，如果不扭轉局面，會發展到中央一定要出動解放軍。

民主黨主席胡志偉亦批評，林鄭月娥挑動民族情緒，撕裂香港，將經濟下行問題推向群眾，又質疑中央及特區政府，是否繼續以警隊作為維穩力量，推動警民衝突仇恨。

推

毛EE